拜登將宣布9/11前撤軍阿富汗 終結美國史上最長戰爭

（中央社華盛頓13日綜合外電報導）美國官員表示，總統拜登會在明天宣布，將在911恐攻20週年紀念日前撤回所有駐阿富汗的美軍，終結這場美國史上最久的戰爭。

這名不具名的美國官員告訴媒體，拜登已經「做出決定，美軍將在9月11日前完全撤離阿富汗」。這個期限比美國前總統川普政府與阿富汗民兵組織塔利班（Taliban）協議的期限晚了約5個月。

官員表示，拜登明天將正式宣布，與西方盟軍協同作戰的美軍將全數撤離，只留下少數人員保衛美國外交設施。路透社報導，目前約有2500名美軍駐阿富汗。

....